[攬炒失敗] 阿里巴巴香港二次上市，融資超預期

紐約時報中文網

香港——店鋪關門，街上仍瀰漫著催淚瓦斯，但這並沒有阻止投資者尋找投資的地方。

中國電子商務巨頭阿里巴巴週二完成了在香港融資112億美元的計劃，這片中國領土六個月來一直深陷政治混亂。

阿里巴巴的股價週二開盤報23.90美元，比該公司上週設定的每股22.50美元的發行價高出逾1美元。這僅略低於阿里巴巴最初設定的24美元目標。

根據香港證券交易所的數據，阿里巴巴的股票發售是2010年以來香港規模最大的發行。阿里巴巴籌集到的資金將增加到該公司的現金儲備中，目前這一儲備已經高達430億美元。

成功上市對香港作為國際金融中心的聲譽是一大利好，而此時正是香港需要提振的時候。最近幾週，香港金融區數次在午餐時間爆發抗議活動，導致那裡到處是催淚瓦斯和嚴陣以待的防暴警察。警方與銀行人士之間的一些衝突就發生在香港證券交易所外。

今年夏天早些時候，阿里巴巴表示，由於抗議活動演變為暴力，將推遲在香港出售股票的計劃。在夏季的幾個月裡，股市遭受重創，幾乎失去了今年所有的收益。

儘管如此，阿里巴巴在重啟售股計劃後籌集的資金仍超出了高管們的預期。阿里巴巴經營網上集市，大大小小的公司都可以在上面對中國消費者銷售，儘管有抗議和中國大陸經濟放緩的跡象，投資者還是被這個成長型市場所吸引。該公司上週增發了股票以滿足投資者的強勁需求。

更廣泛而言，儘管抗議活動變得更加暴力，但投資者情緒已有所改善。警方禁止了大多數大型集會，因此產生了一些規模較小的抗議活動，這些活動吞噬了整個社區，但沒有影響到該市的其他大部分地區。儘管有交通堵塞和其他問題，跨國公司也能在很大程度上暢通無阻地開展業務。

香港股市今年以來上漲了5%。其他幾宗備受矚目的公開募股也計劃在年底前完成。

--------------------------------------------

香港之所以咁重要
就係因為掌握中共外來資金通道
攬炒嘅目的就係要斷咗個渠道
等中共冇得利用香港補血
再加上地方債務同貿易戰令佢哋自爆

而家我哋淨係炒死緊自己
但係中共仍然可以利用香港
源源不絕咁樣補血
即係過去呢半年我哋所承受嘅嘢
都未真正傷到中共一條毛

如果我哋搵唔到真正攬炒方法
就算俾我哋抗爭多5年都冇用

運動方向好撚重要
求幫推

係咪大家仲笑緊藍絲

呢度應該係香園圍嗰頭吧, 應該已經被送中了

一早知，無辦法
無金融才俊幫手爆大鑊無機會成事

Push